# TP

- [TP1 : On se met dans le bain](./1/README.md)
- [TP2 : Un service entouré d'un écosystème riche](./2/README.md)
- [TP3 : Docker](./3/README.md)
- [TP4 : Ansible](./4/README.md)

## Aborder les TP

Le but des TP est d'explorer par la pratique les notions abordées en cours.

**Prenez votre temps.** L'idée est bien sûr d'arriver au bout du TP, mais vous devez toujours préférer comprendre les choses, plutôt que de vous hâter. Quitte à rendre un TP incomplet.

**Soyez avides, curieux.** Si vous souhaitez dériver du sujet de TP principal, pour bosser sur un truc qui vous concerne +, et qui reste en relation avec le TP, proposez moi ça.

**N'hésitez pas à me contacter.** IRL ou via Discord, je me rendrai dispo autant que possible.

**Lisez en entier les parties des TPs** avant de commencer à faire des bails. Ca donne souvent une meilleure idée de l'objectif attendu.

**Posez un max de questions.** Il n'y a pas de questions cons. Enfin, si. Mais la seule façon de savoir qu'elles sont cons, c'est de les poser :D

**Posez aussi vos questions à Google. EN ANGLAIS SVP.** En anglais, les résultats sont toujours plus nombreux et souvent plus pertinents.

## Rendu de TP

- format **Markdown**
- à travers une **plateforme git** accessible publiquement (comme Gitlab)
- **AUCUN SCREENSHOT** sauf quand il n'est pas possible de faire autrement
- soyez complets et clairs
  - souvent un copier/coller de la ligne de commande et une petite ligne d'explication suffisent
- sachez aussi être concis
  - ça m'intéresse pas forcément d'avoir TOUTES les étapes de vos manipulations sauf quand explicitement demandé
- **les éléments précédés de l'emoji 🌞 doivent absolument figurer dans le rendu**. Si c'est dans une bullet-list, tous les éléments doivent être rendus. Dans l'exemple qui suit, détail 1 et détail 2 doivent aussi figurer sur le rendu :

```markdown
- 🌞 Objectif global
  - détail 1
  - détail 2
```

- **les éléments précédés de l'emoji 📁** sont des fichiers qui doivent être dans le dépôt git de rendu
